## **Controller**

کنترلر منطق واقعی پس زمینه برنامه کاربردی شماست. تمام تصمیم گیری‌ها و Logic نرم افزار در Controller قرار می‌گیرد و پل ارتباطی Model و View است. Controller تصمیم می‌گیرد که چه داده‌ای از کدام Model دریافت شود و جهت نمایش به کدام View ارسال شود. 

 **نکته:** از زیرمجموعه‌های لایه کنترلر می‌توان به سرویس‌ها و وب سرویس‌ها اشاره کرد:

**سرویس:** فرایند انجام یک سری عملیات که بر اساس یک سری ورودی(آرگومان)ها  یک سری خروجی‌ها را تولید می‌کند. 

 **وب سرویس:** سرویس هایی هستند که از طریق پروتکل وب در دسترس بوده و شما می‌توانید دستوراتی را بصورت آرگومان ارسال کنید و درخواست انجام کاری را داشته باشید. وب سرویس ها عموما روی پروتکل (HTTPS) اجرا می‌گردند. وب سرویس را می‌توان قسمتی از یک برنامه نیز در نظر گرفت که از طریق پروتکل‌های تحت وب ارتباط برقرار می‌کنند و از هر گونه برنامه خارجی بی‌نیاز به کار خود ادامه می‌دهند.
